理大校董遭七警拖出校圍毆

理大校董遭七警拖出校圍毆

理大學生校董李傲然（圓圖）昨被多名防暴警員拖出校門拳打腳踢。

【本報訊】一批防暴警昨晨在理工大學外截查市民甚至拘捕，理大學生校董李傲然獲悉後趕至擬向被捕人士提供協助，結果遭防暴警員拖出校門外毆打，更揶揄理大是「曱甴大學」。李傲然批評警方目無法紀，正搜集證據追究事件。

昨晨8時許，李傲然在校園接到學生求助，指有防暴警員於理大校園李兆基樓外有所動作，於是他到場了解，發現有防暴警及速龍警員集結，惟不知對方是否欲進入校園，同時他看見一名懷疑理大女學生被防暴警員包圍，遂嘗試了解事件提供協助，並向防暴警表明其學生校董身份，惟防暴警不屑地說：「好叻啊！」「行出嚟啦！」

李傲然向記者稱，當時已要求在場警員保持冷靜及尊重紀律部隊的身份，其間六至七名防暴警員突然衝前將他拖出校門外角落拳打腳踢，歷時五分鐘。其後有防暴警推撞令他失足倒地，防暴警再向他拳打腳踢，他鼻樑被打中，有防暴警更不斷踢向其右腳令他受傷。

港大生堵薄扶林道

相關新聞：學生徵物資 一呼百應

李指防暴警毆打他時，不斷斥他作為校董「教壞學生」，又形容理大為「曱甴大學」。李認為事件反映港人與警方對立情況極度嚴重，警方行為已不可控制，不時作出欠缺紀律表現。李傲然為油尖旺區議會大角嘴北（E11）選區參選人，同區候選人為民建聯劉柏祺。

另一批黑衣人昨晨在香港大學校園聚集，他們拉出消防喉，又用膠凳及雪糕筒堵塞通往各出入口的扶手電梯，並在牆壁噴字，另一批黑衣人在薄扶林道天橋下擺放雪糕筒、鐵欄及雜物等堵路，防暴警一度到場但沒進入校園，一名駕車男擬搬開路障，被橋上黑衣人掟磚擊傷頭，要送院治理。

其間港大理學院院長Evans Matthew曾到場，向學生稱暴力不能解決問題，若和平商討，不會有警員進入校園，但如激烈抗爭，無法保證警員不衝入校園。記者問他擔不擔心學校和學生安全，他說：「I am worried. They are all my students, they are only kids！（我擔心，他們都是我的學生，他們只是小孩！）」

■記者劉漢權、黃麗英

有無片？ 麻煩手足提供做文宣

哇 屌你

偽進仔: 校董又點？！打9你要擇日？